








  ## ✅ हाल ही में जानवरों के लिए 'एनकोवेक्स' नामक भारत की पहली कोरोना वैक्सीन लांच की गई है, इस वैक्सीन को National Equine Research Center Hisar ने विकसित किया है
![Govt splurges huge funds to run elaborate research centres on animals -  India News](https://akm-img-a-in.tosshub.com/indiatoday/images/story/201209/animal2-1_660_092512085845.jpg?size=1200:675)

  ## ✅ हाल ही में हिमाचल प्रदेश राज्य ड्रोन निति को मंजूर देने वाला भारत का पहला राज्य बन गया है
![Uttarakhand becomes first state to roll out drone in healthcare](https://www.seepositive.in/img/articles/images/artic_63346_04074238.jpg)

  ## ✅ हाल ही में ए.आर रेहमान भारत-ब्रिटैन सांस्कृतिक प्लेटफार्म 'India-UK Together Culture Season' के नए ब्रांड एम्बेसडर बने है
![AR Rahman explains why he left stage as anchor spoke in Hindi at 99 Songs  event, jokes 'it saved us a lot of money' - Hindustan Times](https://images.hindustantimes.com/img/2021/04/10/550x309/124418914_2167062743437232_6602276686762698884_n_1618024781551_1618024800731.jpg)

  ## ✅ हाल ही में इंटरनेशनल इंस्टिट्यूट ऑफ़ स्पोर्ट्स मैनेजमेंट ने 'Business Of Sports:The Winning Formula For Success' नामक स्पोर्ट्स मार्केटिंग पर भारत की पहली पुस्तक लांच की है, इस पुस्तक को विनीत कर्निक ने लिखा है
![exchange4media group's tweet - "India's first-ever Sports Academic book on ' Business of Sports - The Winning Formula for Success' By Vinit Karnik In  collaboration with IISM, the book was released by Hon.](https://pbs.twimg.com/media/FUuOmqvVUAAgU7n.jpg)

  ## ✅ हाल ही में मयंक कुमार अग्गरवाल प्रसार भारती के नए CEO बने है
![Indian Information Service on Twitter: "Heartiest congratulations also to  Shri Mayank Kumar Agarwal @Mayank23Agrawal, DG, @DDNewslive, on being  appointed as Head of #Doordarshan May he be able to take the organization to](https://pbs.twimg.com/media/EbIccctVAAA5ipg.png)

  ## ✅ हाल ही में तमिलनाडु राज्य के मुख्यमंत्री ने 44वे शतरंज ओलंपियाड के लोगो और शुभंकर का अनावरण किया है
![Chess Olympiad: Chennai is the venue for the World Chess Olympiad 2022 ..  What about Tamil Nadu CM MK Stalin? | Moved out of Russia, Chess Olympiad  to be held in Chennai](https://images.tv9telugu.com/wp-content/uploads/2022/03/mk-stalin-1.jpg)

  ## ✅ हाल ही में यूरोपीय संसद में 2035 तक नई पेट्रोल और कारों की बिक्री पर प्रतिबंध लगाने के लिए मतदान किया है
![Country to ban sale of petrol, diesel cars | DH Latest News, Latest News,  International , Britain, cars, England, UK PM Boris Johnson, British PM  Boris Johnson](https://www.eastcoastdaily.in/wp-content/uploads/2020/11/cars.jpg)

  ## ✅ हाल ही में PGI चंडीगढ़ को तंबाकू नियंत्रण के प्रयास के लिए सम्मानित किया गया है
![WHO award for PGI Chandigarh centre for tobacco control](https://www.eduvast.com/wp-content/uploads/2022/06/PGI-Chandigarh-2-782x440.jpg)


  # **[प्रतिदिन प्रैक्टिस सेट]**
  👉 https://forms.gle/KKYewg9HDTFYp9yL6
